\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %Bilder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\lstset{language=Pascal}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}


\newcommand{\I}[1]{I_{M_#1}}
\newcommand{\e}[1]{\frac{1}{e^{#1}}}


\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{13}{Dennis Britsch}{2015-02-03}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{4}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Transistorschaltung}{6}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Bipolarer NPN-Transistor
            \item $U_{CE}+R_CI_C=U_0\Leftrightarrow I_C=\frac{U_0-U_{CE}}{R_C}=\frac{5V-U_{CE}}{50\Omega}\\\Rightarrow$ Gerade durch $(0V|100mA),(5V|0mA)$
            \includegraphics[width=0.49\textwidth]{A1.png}
            \item $U_{BE}=0, I_B=0$, da kein Strom anliegt\\
                $U_{CE}=4.8V,I_C=3mA$ (aus Schaubild), $U_{R_C}=0.2$, da die gesamte Spannung am Transistor abfällt, $A_1=(4.8|3)$
            \item $U_E=5V, U_{BE}=0.6V, I_B=\frac{4.4V}{5500\Omega}=0.8mA, U_{CE}=0.2, U_{R_C}=4.8V, I_C=94mA \Rightarrow A_2=(0.2|94)$
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{TTL-Schaltung}{4}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item \begin{enumerate}[(i)]
                \item $T_3$ und $T_4$ werden an der Basis auf Low gezogen und sperren deshalb. Deshalb ist C=H, E=L.
                \item $T_5$ ist leitend während $T_6$ sperrt, A ist also auf H.
            \end{enumerate}
            \item $T_3,T_4$ werden geöffnet, da die $T_1,T_2$ umgekehrt werden. In C liegt trotzdem H an. $T_5$ sperrt, $T_6$ ist geöffnet und zieht A auf L.
            \item \begin{math}
                \begin{array}
                    {cc|c}
                    a&b&A\\\hline
                    L&L&H\\
                    L&H&H\\
                    H&L&H\\
                    H&H&L
                \end{array}\Rightarrow NAND
            \end{math}
            \item Inverter, da $H\rightarrow L, L\rightarrow H$; Erklärung wie oben. Der defekte Transistor hat dieselbe Wirkung wie H an b.
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{MOS-Transistor}{7}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Sättigungsbereich ($U_{GS}>U_{th}\wedge U_{GS}-U_{th}\leq U_{DS}$)
            \item $\beta_n=K_n\frac{W}{L}=\frac{\mu_n\epsilon_0\epsilon_{ox}}{d_{ox}}\frac{W}{L}=\frac{250\frac{cm^2}{Vs}\cdot 8.851\cdot 10^{-12}\frac{As}{Vm}\cdot 3.9}{15nm}=5.753\cdot 10^{-5}\frac{A}{V^2}$\\
            $I_D=\frac{\beta_n}{2}(U_{GS}-U_{th})^2\approx 6.47\cdot 10^{-5}A$\\
            $R_{ch}\approx\frac{2V}{6.47\cdot 10^{-5}A}\approx 30900\Omega$
            \item Der Transistor arbeitet nun im Linearen Widerstandsbereich:\\
            $I_D=\beta_n\left((U_{GS}-U_{th})U_{DS}-\frac{U_{DS}^2}{2}\right)\approx 5.753\cdot 10^{-5}\frac{A}{V^2}\left(1.5V\cdot 1V-\frac{1}{2}V^2\right)=5.753\cdot 10^{-5}A$\\
            $R_{ch}\approx \frac{1V}{5.753\cdot 10^{-5}A}\approx 17382\Omega$
            \item $\tau=R_{ch}\frac{A\cdot K_n}{\mu_n}=R_{ch}\cdot \frac{0.5^2\mu m^2\cdot 5.753\cdot 10^{-5}\frac{A}{V^2}}{250\frac{cm^2}{Vs}}=R_{ch}\cdot\frac{0.25\cdot 10^{-12} m^2\cdot 5.753\cdot 10^{-5}\frac{A}{V^2}}{250\cdot 10^{-4}\frac{m^2}{Vs}}\\=R_{ch}\cdot 5.753\cdot 10^{-16}\frac{s}{\Omega}$\\
            $R_{ch}=30900\Omega\ :\ \tau\approx 1.78\cdot 10^{-11}s$\\
            $R_{ch}=17382\Omega\ :\ \tau\approx 10^{-11}s$\\
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{MOS-Schaltungen}{3}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Es handelt sich um die nMOS-Familie (es werden nMOSFET statt bipolaren Transistoren(TTL) verwendet)
            \item $X=\overline{A\wedge B}\wedge \overline{C\wedge D}$
            \item $X=\overline{D\wedge (A\vee B\vee C)}\equiv \overline{D}\vee \overline{A}\overline{B}\overline{C}$
        \end{enumerate}
\end{document}

